% <!-- coding: utf-8 -->
\renewcommand{\monlhead}{Données géographiques}
\section{Données géographiques}
Nous utilisons plusieurs types de données :
\begin{itemize}
\item administratif : commune, ...
\item réglementaire : ZNIEFF,
\item occupation du sol : CORINE, RPG
\item infrastructure : routes, tâche urbaine
\end{itemize}
Certaines données ne sont disponibles qu'au niveau départemental/régional.
Dans ce cas, la position géographique de la zone d'études complexifie l'accès aux données.
En Bretagne, GéoBretagne est un entrepot de données très complet, la Normandie ne dispose pas d'un équivalent.

\subsection{Administratif}
Il existe deux grandes sources :
\begin{itemize}
\item IGN
\item OpenStreetMap
\end{itemize}

\subsection{Prises de vues aériennes}
Il existe plusieurs sources :
\begin{itemize}
\item IGN (Géoportail )
\item GéoBretagne
\item Google, Yahoo
\end{itemize}

\subsection{Réglementaire}
Pour l'aspect zones réglementées et protégées, le MNHN/INPN regroupe l'ensemble des données.

\subsection{Bocage}
En Bretagne, les linéaires bocagers sont recensés dans le cadre d'opérations collectives en faveur du bocage, cf http://cms.geobretagne.fr/bocage

La zone "Baie" n'est que partiellement couverte par cet inventaire.

\subsection{Trait de côte}
\subsection{Registre Parcellaire Graphique}
https://fr.wikipedia.org/wiki/Registre_parcellaire_graphique

Les données de "Niveau 2" sont disponibles jusqu'en 2012 par département.

Un département type 35,50 comporte environ 100 000 îlots.

Les fichiers "shapefile" comportent de très nombreuses erreurs de géométrie.

\subsection{Route 500}
Cette base de l'IGN fournit des informations à l'échelon régional.

http://professionnels.ign.fr/route500

http://professionnels.ign.fr/sites/default/files/Comparatif_Vegetation.pdf


\subsection{Liens}
http://paysages-ille-et-vilaine.fr/IMG/pdf/Unite_MaraisDol_cle0b7576.pdf

http://www.ille-et-vilaine.gouv.fr/Politiques-publiques/Environnement-Risques-naturels-et-technologiques/L-eau/Cartographie-des-cours-d-eau-en-Ille-et-Vilaine-et-guide-d-entretien

http://littoral-normand.n2000.fr/sites/littoral-normand.n2000.fr/files/documents/page/Les20polders.pdf

http://www.conservatoire-du-littoral.fr/siteLittoral/489/28-polder-littoral-de-la-baie-du-mont-saint-michel-35_ille-et-vilaine.htm